實驗室污染樣本誤把4的士司機評為陽性確診！再檢測後呈陰性 政府：未有證據出現交叉污染

4名職業司機早前經檢測後確診新型肺炎，入院後全部檢測樣本呈陰性，其後出院。政府發言人說，負責特定群組檢測計劃的金域檢驗，早前初步確認為1宗陽性及3宗「不確定」，按既定程序送往衞生署覆檢後，被確定為4宗陽性個案，當時的檢測結果顯示樣本的病毒含量極低，其後病毒檢測為陰性，獲安排出院，並不影響早前的確診個案定性。

政府表示，考慮到多宗個案同時被檢測為陽性，衞生署公共衞生化驗服務處早前進行跟進調查，包括向相關私營化驗所了解情況，視察實驗室和檢視樣本處理及化驗流程等，至今並未發現確實證據證明樣本於處理過程中出現交叉污染。

公共衞生化驗服務處亦已根據實驗室質量管控規範，向化驗所提供建議，政府會繼續跟進，並密切留意化驗所為政府提供的服務水平，確保化驗質素有保證。

實驗室乜名？

唔敢開名？

無記者問？

強制檢測根本浪費時間

經常有假陽, 假陰個案

測試準確率從來不公布 (係咪準確率好低, 所以唔講?)

實驗室求鬼其, 亂咁嚟, 仲要樣本污染！

蘋東開左名

支那實驗室嚟

補埋link

RHTK唔開名

報導話中國檢測既結果會有問題, 係唔係犯左國安法

咁false negative又有無人知？第四波源頭非常可疑